有冇人知 報備 係咪廣東話

成撚日見到香港人講報備

明明好似係台灣人先用

有冇廣東話詞語取代佢？

未聽過人講

備案？

應該係台灣用語
報備 呢個詞語我都係聽台灣服兵役嗰啲人講

聽都未聽過

推

咩情況下聽到先？

鄰国會用

聽都未聽過 x2

報備=報到備案？
好似係形容啲情侶要成日同另一半講自己行蹤
香港用語就一定唔係
但台灣有聽過嘅 源頭不明

見到啲港女係第二啲平台開感情po用

服兵役用多？

係咪『單聲』？
利申？

情侶嚟講係交代行蹤嘅意思
即係咩我返到屋企啦 我去同xxx飲嘢嗰啲

報到囉

香港用該係報警備案